遭台驅逐出境 李毅：韓國瑜當選就能踏足台灣

政治中心／綜合報導

中國武統學者李毅今（12）日早上7點25分被強制遣返回出發地香港，而他在10點抵達時接受香港媒體訪問時談到，自己被遣返是因為「台灣快要選舉」，更大呼「如果韓國瑜當選，就有機會再踏足台灣」，還稱「中國再不統一很悲哀」。

根據港媒報導，談到台中和平統一融合發展論壇，李毅顯得「欲言又止」，並表示，原本明日被邀請出席多個飯局，如果有人要他演講，他就會講，更稱自己被驅逐是因為選舉在即，「相信如果韓國瑜當選，有機會再踏足台灣」。

李毅更稱，他覺得中國再不統一很悲哀，玉山這麼好的地方，中國人不得隨便去，只能在台逗留15天，外國人就能1、2百天，而且隨便把你趕走。他準備在今日飛回上海和媽媽慶祝大壽，日後的行程再計劃。

李毅是受到「中國和平統一促進會」邀請來台灣演講，而行政院長蘇貞昌認為李毅來台有違反國安之虞，指示移民署、陸委會查明，認定違法後，註銷他的入境許可。

移民署長邱豐光不敢大意，親赴桃機坐鎮並表示，李毅當初申請來台觀光，卻在入境後從事與許可目的不符的活動，移民署依許可辦法第16條規定，廢止他的入境證，下令即刻出境，讓李毅搭乘7點25分華航的班機遣返回出發地香港。

倒米

有幾倒 到時又發大財得啦

選韓國瑜=和平統一

你支那狗唔敢開戰喎而家

貨出不去，人進不來

G持韓國瑜代表國民黨參選總統

不如話假如支那瑜當選
解放軍就可以踏足台灣
中國軍艦停泊中國高雄港